拾銀包測試國民誠實指數中國排名包尾！

| Kay | 24-06-2019 12:51

一般人可能以為丟失銀包就等同一去無回頭，現金全失之外，連帶銀包內所有證件及信用卡都需報失及補領。正所謂：「世事無絕對」，最近國際學術期刊《Science》刊登了一個各國人士拾到銀包的處理測試研究，當中可見全球國民誠實指數不一外，更發現如果銀包愈多現金的話，拾獲者願意歸還的機率則愈高！情況有點意想不到吧。

國際學術期刊《Science》刊登了的各國人士拾到銀包的處理測試研究，從而反映國民誠實指數，當中包括：40 個國家、355 個城市的 17,000 個結果，研究人員試將沒有錢的銀包，以及放了 US$13.45（約 HK$106）及 US$94.15（約 HK$736）的銀包在街上進行測試。可能大家以為銀包愈多錢的話，物歸原主的機率愈低，可是當中可見，在美國、英國和波蘭等地，內有最多錢的銀包是歸還機率最高的一款，高達 72%；相反沒錢的銀包的歸還率是最低，只有 46%；至於內有 US$13.45 的銀包歸還率，就是 61%。研究團隊成員之一：美國密芝根大學的 Alain Cohn 及瑞士蘇黎世大學 Christian Zuend 不約而同地表示，從研究結果可反映當銀包內的金錢愈多，人們成為小偷的感覺就更強烈，因此人們會討厭別人視自己為小偷，從而將銀包歸還的動力愈大。

同時，測試研究也列出國民相對不誠實的地區名單，倒數 3 名分別為秘魯、摩洛哥及中國。對比全球最誠實的瑞士國民，不論銀包內沒錢、銀包內有錢的歸還比率均高於 7 成的數據，中國的數據則為 7%（銀包內沒錢的歸還比率）及 22%（銀包內有錢的歸還比率），遠比瑞士的歸還比率低出多倍。

測試研究也列出國民相對不誠實的地區名單，倒數 3 名分別為秘魯、摩洛哥及中國。

大家可以不同意，但記得不譴責！

各位巴絲打幫手upvote感謝

[ 一人一post ] 626 朝早9點到夜晚9點！目標係G20 ! 一定要出！

希望大家可以順便幫手推上熱門

市民自發行動：626去齊G20領事館請願
Tg gp link
@g20helphk

有人報夢，最強文宣出現多國語言版本，G20之前要幫手推向全世界！

粵語

日文

國語

英文

幫幫手，share 啦！

[海外集氣 - 澳洲_墨爾本]
6/26晏晝5點

日本呢？

我想問下係點樣「歸還」
中國人係仆街 呢點係肯定嘅
但喺中國「歸還」比警署的話
我不如自己袋算

同埋我唔係幾同意個解釋
「從研究結果可反映當銀包內的金錢愈多，人們成為小偷的感覺就更強烈，因此人們會討厭別人視自己為小偷，從而將銀包歸還的動力愈大。」
我覺得係因為良心問題
想像到跌左銀包嗰個人越多損失就越慘
然後會受到良心責備而歸還